Peter Daniel astse selle kohtu ette, nink and ülles, et Kattri Ije temma naist Lisot sel 25tal Juni kuu päiwan sannan wäega roppuste sõimanu ja ka selle man ütskõrd wihhakansuga silma pääle löönu, ni et se silm lömissest sinnine olli, ja rinna päält tük nahka mahha kisknu, selle man omma naggija ollnu: Ann Frank, Kattri Saron ja Marri Salem. 
1 Tunnistaja Ann Frank, es tulle selle kohtu ette nink olli kohtumehhe wasta üttelnu, et temma Pääwallo perrast ei wõi minna. 
2 Tunnistaja Kattri Saron, tunnist, et temma nännu om kui Kattri Ije, Liso Danieli wihhakansuga pähha om löönu, ja wäega ropp sõnnuga sõimanu, ni et temma mitte ei tihke neid sõnnu perra kõnnelda kui ta sõimanu om. 
3 Tunnistaja Marri Salem, tunnist, et temma mitte sedda löömist nännu ei olle, ennege om kuuldnu, kui Kattri Ije ja Liso Daniel henda wahhel tüllitsenu, ja wäega ropp sõnnuga ütstõist sõimanu, ni et temmal häbbi om neid sõnnu perra kõnnelda. 
Kohtumehhe, Samul Zimmer ja Johann Pusep tunnistiwa et nemma mittme päiwa perrast, perran sedda löömist Liso Danieli silma olli nännu, nink selle silm ollew wäega sinnitses löödu ollnu, ja ka rinna pääl om haw ollnu kost tük nahka mahha om kistu. 
Kattri Ije sallas sedda löömist eddimelt, ent perran nõudmisse tunnist temma, et temma Liso Danieli lönu om. nink nimmelt selle perrast, et Liso temma latsele eddimelt olles löönu, ni et sell latsel olles mulk kõttun ollnu. 
Kui nüüd Kattri Ije ette annab, et temma lats Lisolt ni halwaste lööd olli, sis olles temma õigus ollnu, sedda löömist awwalikkus tetta, ja sedda hawa Mõisawallitsusele ehk kohtumeestele näudata, mis Ije poolt mitte ei olle tettu. 
Sai moistetus:
Et Kattri Ije essi awwalikkult tunnist, et temma Liso Danieli löönu, ja sedda mitte es wõi tõttes tetta, et Liso temma last löönu om, saab Kattri Ije selle löömisse eest 20 witsa löki karristust, kui nüüd Kattril rinnalinne lats om, ja ihhonuhtlusseda karristedus ei wõi sada, massab temma selle eest 4 R. hõb. näddali perrast waeste ladiku. 
